{
    "question": "Fase generatif dan plasmodium itu ditemukan dimana ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Fase generatif, terjadi dalam tubuh nyamuk malaria.<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "deskripsi-jamur-pada-tempenasiroti-484",
            "question": "Deskripsi jamur pada tempe,nasi,roti??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tempe (<em> Rhizopus oryzae</em>)<br>roti (<em>Mucor sp</em>)<br>nasi (<em>Monila sitophila</em>)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-akondiofor-bfripoid-cgametangium-dmonokariotik-edikario-597",
            "question": "Arti a.Kondiofor b.Fripoid c.Gametangium d.Monokariotik e.Dikariotik f.heterokariotik g.zigosporangium h.spora",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Konidiofor (conidiophores) : Hifa khusus yang sederhana atau bercabang dan menyangga sel-sel pembentuk konidium yang menghasilkan konidium<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-apa-yang-termasuk-kedalam-tumbuhan-tingkat-tinggi-247",
            "question": "Tanaman apa yang termasuk kedalam tumbuhan tingkat tinggi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u2022<span>Pakis haji (Cycas rhumpii)<br>\u2022 Pinus (Pinus merkusii)<br>\u2022 Damar (Agathis alba)<br>\u2022 Cemara (Thuja sinensis)<br>\u2022 Melinjo (Gnetum gnemon)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimanakah-terdapat-flagellata-dan-bakteri-yang-membantu-mencerna-983",
            "question": "Dimanakah terdapat flagellata dan bakteri yang membantu mencerna selulosa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "didalam usus rayap .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-lima-ciri-tumbuhan-lumut-2-mengapa-selaginella-terma-274",
            "question": "1. Sebutkan lima ciri tumbuhan lumut    2. Mengapa Selaginella termasuk dalam golongan paku heterospor?\r\n3. Apa yang dimaksud dengan gemma?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Ciri-ciri lumut yaitu :<br>-Berwarna hijau, karena sel-selnya memiliki kloroplas (plastida).<br>\n-Struktur tubuhnya masih sederhana, belum memiliki jaringan pengangkut.<br>\n-Proses pengangkutan air dan zat mineral di dalam tubuh berlangsung secara difusi dan dibantu oleh aliran sitoplasma.<br>-Hidup di rawa-rawa atau tempat yang lembab.<br>\n-Ukuran tinggi tubuh \u00b1 20 cm.<br>-Dinding sel tersusun atas sellulose.<br>\n-Gametangium terdiri atas anteredium dan archegoniom.<br>\n-Daun lumut tersusun atas selapis sel berukuran kecil mengandung kloroplas seperti jala, kecuali pada ibu tulang daunnya.<br>\n-Hanya mengalami pertumbuhan primer dengan sebuah sel pemula berbentuk tetrader.<br>\n-Belum memiliki akar sejati, sehingga menyerap air dan mineral dalam tanah menggunakan rhizoid.<br>\n-Rhizoid terdiri atas beberapa lapis deretan sel parenkim.<br>-Sporofit terdiri atas kapsul dan seta.<br>\n-Sporofit yang ada pada ujung gametofit berwarna hijau dan memiliki klorofil, sehingga bisa melakukan fotosintesis.<br>2. Sebab memiliki rambut-rambut uniseluler,<br>3. Gemma adalah yaitu struktur berupa mangkuk kecil yang mengandung kumpulan lumut kecil pada lumut hati, berfungsi untuk reproduksi aseksual.<br>#jawaban nomor 2 tidak begitu meyakinkan..... maaf sebelumnya<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>1. - Sudah memiliki buluh-buluh halus semacam akar yang disebut rizoid.<br>-Batang belum mempunyai pembuluh angkut (xylem dan floem)<br>-Sudah memiliki klorofil sehingga bersifat autotrofMempunyai lapisan pelindung (kutikula dan gametangia)<br>-Terdapat gametangium yaitu antheridium dan arkegonium.<br>-Berwarna hijau, karena sel-selnya memiliki kloroplas (plastida).<br>-Struktur tubuhnya masih sederhana, belum memiliki jaringan pengangkut.<br>-Proses pengangkutan air dan zat mineral di dalam tubuh berlangsung secara difusi dan dibantu oleh aliran sitoplasma.<br>-Hidup di rawa-rawa atau tempat yang lembab.<br>-Ukuran tinggi tubuh \u00b1 20 cm.<br>-Dinding sel tersusun atas sellulose.<br><br>2. karena mempunyai protalium tidak sama besar dan berumah dua, pemisahan jenis \nkelamin ini terjadi pada pembentukan spora dan ukurannya pun berbeda, \nsehingga tumbuhan paku ini disebut dengan paku heterospora<br><br>3.yaitu struktur berupa mangkuk kecil yang mengandung kumpulan lumut kecil pada lumut hati.<br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebut-dan-jelaskan-pandangan-baru-dari-para-ahli-tentang-teori-ev-170",
            "question": "Sebut dan jelaskan pandangan baru dari para ahli tentang teori evolusi?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "padangan baru tentang evolusi sudah pada taraf penelitian evolusi molekular. awalnya terjasi mutasi dan rekombinasi pada sel germinalnya, lalu terjadi variasi gen, gen2 mengalami seleksi dan adaptasi, dan bila terisolasi di suatu tempat dalam waktu yang lama akan mengalami spesiasi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-keberagaman-dengan-variasi-516",
            "question": "Apa perbedaan keberagaman dengan variasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keberagaman adalah semua objek yang di buat sama atau seragama\nKalo variasi adalah satu jenis objek yang dikembangkan atau dibuat variasi ( berbeda)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "keragaman \u00a0 ; sekumpulan objek yang yang memiliki ciri yg berbeda<br>variasi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0; satu objek tetapi lain dari yang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-10-macam-manfaat-keanekaragaman-hayati-dengan-contohnya-755",
            "question": "Jelaskan 10 macam manfaat keanekaragaman hayati dengan contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah satunya yaitu semakin luasnya sektor untuk para peneliti meneliti hal2 baru. sehingga akn ditemukan berbagai manfaat atau mudharatnya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>SEBAGAI SUMBER PANGAN</span> <br><span><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>SEBAGAI SUMBER SANDANG</span></span><br><span><span>3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>SUMBER BAHAN BANGUNAN DAN ALAT-ALAT RUMAH TANGGA</span></span><br><span><span>4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>SUMBER PENDAPATAN<br>5. MENJAGA KESEIMBANGAN ALAM<br>6. MANFAAT KEINDAHAN<br>7. TEMPAT REKREASI<br>8. SARANA PEMBELAJARAN<br>9. SARANA PENGOBATAN<br>10. SEBAGAI SUMBER PLASMA NUTFAH<br><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-jamur-yang-merugikan-234",
            "question": "Macam_macam jamur yang merugikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "trichophyton (ketombe)<br>fusarium<br>epidermophyton (panu,kadas,kurap)<br>aspergillus sp<br>curvularia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-10-keanekaragaman-hayati-pada-tingkat-gen-jenis-dan-159",
            "question": "1. tuliskan 10 keanekaragaman hayati pada tingkat gen, jenis, dan ekosistem!    2. tuliskan 3 ekosistem flora dan fauna dari 10 ekosistem yang telah kalian tulis!\r\n3.dari 3 ekosistem manakah yang memiliki jumlah dan keanekaragaman yang paling banyak?\r\n4. tuliskan pengertian keanekaragaman hayatitingkat gen, jenis dan ekosistem!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>no 1<br>1. gen: buah durian ada yg brkulit tebal dan ada yg berkulit tipis berdaging buah tebal berdaging buah tipis hal ini ada persamaan dengan buah pisang yg mempunyai sifat gen yg sam </p><p>2. spesies : misalnya tumbuhan kelompok palem seperti kelapa,pinang, aren, dan sawit yg memiliki daun seperti pita</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. keanekaragaman tingkat gen . contohnya .anggur yang biasanya ditanami di daerah dingin kemudian ditanam di daerah panas maka buah yang dihasilkan akan berbeda .<br>keanekaragaman jenis . contohnya . tumbuhan kentang, tomat dan terung . ketiganya termaksud dalam genus yang sama yaitu solanum .<br>2. \u00a0flora \u00a0:\u00a0pohon meranti , pohon durian , bunga raflessia , rotan<br>fauna : komodo , babi rusa , kanguru pohon, kuskus, cenderawasih ,<br><br>4. keanekaragaman gen ad/ keanekaragaman individu dalam satu jenis makhluk hidup<br>keanekaragaman jenis ad/keanekaragam yang menunjukan seluruh variasi yang trdapat pd mahkluk hidup dalam satu marga .<br>keanekaragaman ekosistem ad/ sistem ekologi yang terbentuk oleh hubungan timbal balik yang tak terpisahkan antara makhluk hidup dngan lingkungannya .<br><br>mkasiih . semoga jawaban ini bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}